連登飲食業吹水區

希望做緊飲食業既巴絲打可以入黎一齊吹下水，小弟我係廚師，入左行一年返日餐，出左bonus後就辭左職，依家已經搵緊工同返炒散，亦有朋友介紹酒店工。

一直想搵一班志同道合既人一齊吹下水，交流下心得。可以講下大家有冇咩書值得推介，我自己就鐘意江振誠本《初心》，睇完後覺得好熱血，好有衝勁。有冇巴絲打係外國做緊飲食業？甚至係開緊餐廳，可以分享下d經驗？

之前返酒店炒散識到一個二佬，後尾成為左好朋友，見到佢做左十年，到依家準備要開鋪，好有成功感，當然呢d係我既感受，佢就面對好多野，但你見到佢捱左咁耐終於達成夢想，係會好為佢而高興

當然，做樓面既巴絲打可以分享下d西客，入左呢行後，我依家出去食飯對樓面都會好客氣，我都有返過樓面pt，西客真係多到不得了，仲有d麻煩既人事同是非。

過多幾年就三分鐘熱度 悶

成日都見到人咁講，但好彩身邊仲有朋友一齊努力，唔會咁快放棄。有機會都想去外國見識下

打工打出名堂等有錢佬挖腳請你做大佬
千奇唔好自己做老細

返過樓面pt，香港人特別係中女，好多都真係好閪 不過大部分香港人都nice既
不過返左一排就知道自己真係唔適合返飲食業

目標係開間餐廳

自己做的話有心理準備兩三年賺夠就好走
香港地想長做根本無乜可能
無論係租金定飲食習慣
注定係做短命種

之前返韓燒樓面pt，試過有客同我講冷氣好凍同埋音樂好大聲，佢又想靜靜地睇書，想轉入房坐，但係入房係有最低消費，講完佢又唔想俾錢，但又搵藉口想轉，最後唔撚理佢。

之前返左一年都儲左少少錢，我親戚係大陸有開餐廳，打算遲下投資下，同埋同朋友係大陸開間餐廳

返大陸就好行架唔送

點解咁講

Lm

巴打係廚師？